廣東話討論：成日聽人講「貼錢買難受」，有無人覺得「係貼錢買爛壽」至係原本嘅講法呢？

成日聽人講「貼錢買難受」，
不過有無人覺得「貼錢買爛壽」至係原來嘅講法？

雖然我見中大個網咁寫⋯

以我理解「壽」係指「壽木」，
「爛壽」即係「爛嘅棺材」⋯
「貼錢買爛壽」即係畀咗錢點知仲買咗副爛嘅棺材⋯⋯有死唔眼閉、付出咗點知無好下場/收獲嘅意思。

因為無人知「爛壽」點解，慢慢變成「難受」，而又解得通咁。

利申：無reference，純粹討論吓

老陳
老「診」

有個人叫我
有個「忍」叫我

得我自己一個人咋
得我自己一個「因」咋

難受有咩問題
本身都有呢個詞

係又點唔係又點
是撚但啦屌

壽->棺材
難->災難
邊個近d?